<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home page on My Life</title>
    <link>http://life.tczhong.com/</link>
    <description>Recent content in Home page on My Life</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Nov 2021 21:28:28 -0700</lastBuildDate><atom:link href="http://life.tczhong.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>书书书📚</title>
      <link>http://life.tczhong.com/book/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 21:28:28 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://life.tczhong.com/book/</guid>
      <description>亲密关系 9.3 [美] 罗兰·米勒 (Rowland S. Miller)
亲密关系与泛泛之交有什么区别？大丈夫与小女子真的般配吗？吸引力的秘密是什么？男人与女人真的是不同的动物吗？同性恋真的是由基因决定的吗？单亲家庭的孩子长大后更容易离婚吗……什么是爱情？由什么构成？能持
高效人士的七个习惯 8.6 史蒂芬·柯维 (Stephen R.Covey)
史蒂芬·柯维被《时代周刊》评为“影响美国历史进程的25位人物之一”。普京感慨：“俄罗斯应该出现这样伟大的思想家。”史蒂芬·柯维的思想和成就，与拿破仑·希尔、戴尔·卡耐基比肩。 ●《高效能人士的七个习
天朝的崩溃 9.4 茅海建
本书大量使用中国第一历史档案馆所藏清朝奏折，和英国所藏中英交涉文件、日本学者汇编资料集等等，详尽考订并重建了与战争相关的大量基本史实。作者抓住几个主要人物为线索展开叙述。从武器装备、防御工事、兵员训
影响力 8.6 [美]罗伯特·西奥迪尼
自出版以来，《影响力》就一直是畅销佳作。由于它的影响，说服得以成为一门科学。无论你是普通人还是为某一产品或事业观点游说的人，这都是一本基本的必读书，是你理解他人心理的基石。心理学家罗伯
哥德尔 艾舍尔 巴赫 9.4 [美]侯世达
在计算机科学界，这是一本杰出的科学普及名著，它以精心设计的巧妙笔法深入浅出地介绍了数理逻辑、可计算理论、人工智能等学科领域中的许多艰深理论，并将其与艾舍尔构思奇特的名画以及巴赫那些脍炙人口的曲谱结合
怪诞行为学 8.0 [美] 丹·艾瑞里
我们为什么会浪费丰盛晚宴中的精致食物，却对一张打折优惠餐券念念不忘? 在做生活中的各种决策时，我们总是以为自己正在做出明智的、理性的选择。但是事实真的是这样吗? 在本书中，丹•艾瑞里带我们进入了行为
思考快与慢 8.1 [美] 丹尼尔·卡尼曼
《纽约时报》2011年度十大好书 新书上市，连续20多周蝉联亚马逊、《纽约时报》畅销书排行榜前20名，上市至今超过7个月，横扫全球各大畅销书排行榜，稳居亚马逊总榜前50名 《经济学人》、《华尔街日报
万万没想到 8.1 万维钢（同人于野）
本书精选了万维钢老师的文章和书评，以“用理工科思维理解世界”为导向。作者常用有趣的实验、数据来解读感性的事物，其理工科思维涉及行为经济学、认知心理学、社会学、统计学、物理等许多学科，以前沿的科学视角
我曾走崩溃的边缘 8.3 俞敏洪
这本书是作者俞敏洪第一次完整、深度地讲述新东方从0到1、从1到N的创业历程，披露了诸多不为人知的细节，让人看到带领着新东方从一个培训班发展成为上市集团的创业者，以及他的团队曾经经过的至暗时刻，甚至曾
浪潮之巅 9.1 吴军
这不只是一部科技产业发展历史集…… 更是在这个智能时代，一部IT人非读不可，而非IT人也应该阅读的作品。 一个企业的发展与崛起，绝非只是空有领导强人即可达成。任何的决策、同期的商业环境、各种能量的此
黑客与画家 8.7 [美] Paul Graham
本书是硅谷创业之父Paul Graham 的文集，主要介绍黑客即优秀程序员的爱好和动机，讨论黑客成长、黑客对世界的贡献以及编程语言和黑客工作方法等所有对计算机时代感兴趣的人的一些话题。书中的内容不但
非暴力沟通 8.4 [美] 马歇尔·卢森堡</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>anime</title>
      <link>http://life.tczhong.com/anime/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 21:28:28 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://life.tczhong.com/anime/</guid>
      <description>Favorite 哆啦a梦 1979-04-02(日本) 10min 喜剧,科幻,动画,家庭,奇幻
小学生静香、大雄、小夫和胖子胖虎是四个最亲密的伙伴，说是亲密伙伴，是因为他们四个经常在一起玩，但小夫和胖子胖虎经常欺负大雄。而大雄天生就是被人欺负的对象，他胆小内向，经常被小夫和胖虎欺负得大哭着跑回家。不过，大雄家里住着来自未来的机器猫——哆啦A梦，哆啦A梦经常会看到大雄被欺负忍不住拿出一些未来世界的“法宝”帮助他，不过大雄大多数都会滥用这些“法宝”去作弄人，最后经常导致局面不可收拾，笑料百出……
龙珠 1989-04-26(日本) 0 动作,动画,冒险
结束了与新短笛大魔王的天下第一比武大会，我们的地球迎来了长达五年的和平时期，数次拯救世界的孙悟空（野泽雅子饰）在此期间与琪琪走入婚姻殿堂，并生下了可爱的儿子悟饭。然而更大的危机一波又一波向勇敢的战士们袭来。打头阵的赛亚人拉迪兹，意外揭开了悟空的身世。宿命的对手贝吉塔则让悟空真正见识到高手的存在。在此之后，那美克星、弗利札、超级赛亚人、人造人、未来少年、魔人布欧。精彩戏码接连上演，拉开了龙珠Z的宏大篇章……
罗小黑 2019-09-07(中国大陆),2019-08-27(大规模点映) 101分钟 动作,动画,奇幻
在熙攘的人类世界里，很多妖精隐匿其中，他们与人类相安无事地生活着。猫妖罗小黑因为家园被破坏，开始了它的流浪之旅。这场旅途中惺惺相惜的妖精同类与和谐包容的人类伙伴相继出现，让小黑陷入了两难抉择，究竟何处才是真正的归属？
虎与龙 2008-10-01(日本) 0 喜剧,爱情,动画
新的学期开始了，外表凶狠但内心纯良的少年高须龙儿（间岛淳司配音）决心利用重新分班的机会一扫往日同学对他的误解。更让他高兴的是，自己即将和暗恋了一年有余的栉枝实乃梨（堀江由衣配音）成为同班同学。除此之外，还有多年的死党北村祐作（野岛裕史配音）陪伴，一段崭新的高中生活展现在了龙儿的眼前。少女逢坂大河（钉宫理惠配音）的出现吸引了龙儿的目光，并不是因为此人傲娇腹黑的别扭个性，而是因为在偶然中，龙儿发现，大河居然暗恋着自己的好友祐作。在相互坦白了暗恋对象后，龙儿和大河决定结成统一的恋爱战线，利用相互的帮助来完成各自的恋爱蓝图。但现实并没有想象的那么简单，在重重的误会和波折之中，两人似乎对对方都产生了超越友谊的情感。
Clannad 2007-10-04(日本) 0 剧情,爱情,动画
故事发生在一个小镇上，冈崎朋也（中村悠一配音）是光坂高中在校生，因为家庭原因他一直过着浑浑噩噩的生活。他不参加任何社团活动，唯一的朋友是春原阳平（阪口大助配音）。　某天的上学途中，在樱花飞舞的坡道上，他邂逅了一名少女——古河渚（中原麻衣配音），从此他的生活发生改变。渚因病休学一年，重返校园的她对周围环境感到相当不适应。她想加入戏剧部，然而戏剧部早已休部。朋也决定帮助她一起开展戏剧部的活动，二人关系变得越发亲密。随后不久朋也在图书馆中结识了一名天才少女一之濑琴美（能登麻美子配音）。
丁丁历险记 2011-11-15(中国大陆),2011-12-21(美国) 107分钟 动作,动画,悬疑,冒险
丁丁（杰米·贝尔JamieBell配音）和白雪的故事可以说是影响了不止一代人。在史蒂文·斯皮尔伯格和彼得·杰克逊的努力下，丁丁的故事终于被搬上了大银幕。
老夫子 1981-07-16(中国香港) 80分钟 喜剧,动画
《七彩卡通老夫子》描述老夫子及大蕃薯向一位武术高手拜师学艺的故事。片中描述老夫子遇见一帮不良份子，向一位武术高手挑战，而激发起老夫子要拜师学艺。而老夫子，大蕃薯及秦先生亦不其然地牵涉到一宗劫案里，造出了不少搞笑及戏剧性的变化。最后他们都安然无恙，那劫匪们当然难逃法网呢！
青春期猪头少年不做怀梦少女的梦 2019-06-15(日本),2019-09-27(台湾) 90分钟 剧情,爱情,动画
住在天空与海洋辉映的城镇“藤泽”的梓川咲太，就读高中二年级。他与既是学姐又是恋人的樱岛麻衣所度过的令人雀跃的日常，随着初恋对象牧之原翔子的出现而改变。
魔法少女小圆 2011-01-06(日本) 0 动画,悬疑,惊悚
平凡的中学生鹿目圆（悠木碧配音）有一个美满的家庭，在生活中她是个性格温顺又有爱心的好孩子。转学生晓美焰（斋藤千和配音）的出现打破了小圆平静的生活，这个性格酷酷又体弱多病的黑长直少女似乎对小圆有着什么难言之隐。命运中的相遇出现了，小圆在路边救下了一只浑身是伤的奇怪动物，没想到这只动物居然会说人类的语言。它告诉小圆它的名字叫丘比（加藤英美里配音），并且提出了一个特殊的要求，它希望小圆能够和它签订契约成为魔法少女。
冰菓 2012-04-22 0 动画,悬疑
本片是以神木高中“古典部”为舞台，围绕四个部员折木奉太郎、千反田爱瑠、福部里志、伊原摩耶花展开的校园推理剧。神木高中一年级生折木奉太郎是一个“节能”主义者，他信奉“不必要的事不做，非做不可的事就尽快解决”，过着“灰色”的高中生活。不参加任何社团的他，却因为姐姐的拜托而加入了濒临废部的“古典部”。在古典部他结识了好奇心旺盛的千金小姐千反田爱瑠，国中好友福部里志、伊原摩耶花也相继加入古典部。
命运石之门 2011-04-05(日本) 0 科幻,动画,悬疑
本作主人公冈部伦太郎（宫野真守配音）是个患有严重中二病的大学生，自称为“凤凰院凶真”的他和伙伴们组成了“未来发明研究所”，在位于秋叶原的一个简陋实验室内进行各种古怪发明和调查。2010年7月28日这天，冈部和青梅竹马真由理（花泽香菜配音）一同去了科学讲义会场，在那里，他们遇见了天才少女牧濑红莉栖（今井麻美配音）。让人意想不到的事情发生了，冈部在会馆楼道内听到一声惨叫，他闻声而至，发现了倒在血泊中的牧濑。冈部用手机短信将这件事告诉好友桥田至，这个举动，让世界都颠覆了。实验室里那个所谓的“未来道具”，竟然真的可以左右世界的进程，冈部自此成了孤独的观测者。
进击的巨人 2023-03-04(日本) 61分钟 动作,动画,奇幻
NHK総合にて2023年放送決定！
齐木楠雄的灾难 2016-07-11(日本) 0 喜剧,动画,奇幻
齐木楠雄（神谷浩史配音）是一名十六岁的高中二年级学生，从一出生开始，他便是一名全能超能力者，几乎掌握了一切叫得上名字的超能力，这表面上让人无比羡慕的特质却让齐木楠雄的生活陷入了无聊的绝望之中，因为他几乎不用付出任何的努力，便可以为所欲为。于是，齐木楠雄封印了自己的超能力，致力于做一个默默无闻的普通人。
柯南 1996-01-08(日本) 0 动作,动画,悬疑,惊悚,犯罪</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yosemite</title>
      <link>http://life.tczhong.com/post/yosemite/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 21:28:28 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://life.tczhong.com/post/yosemite/</guid>
      <description>优胜美地是一个旅游胜地，我很有幸在夏天一览她的美丽。
旅游攻略
冰川顶 Glacier Point Yosemite vally其实就在山下，下次有机会可以hiking爬上来。开车到这里还是需要1小时，挺远的。
观景点 Tunnel View 这是一个经典的观景台，可以一览优胜美地的 El Capitan，Bridalveil Fall 以及 Half Dome
优胜美地瀑布 Yosemite Falls 这是一个比较短的hiking，我们看到了优胜美地瀑布。在夏天这里的水比较多，上面的那个就只能远远的看一下爬上去就比较累了。
韦纳尔瀑布 Vernal Fall 这个观赏起来就非常累了，我们大概一共走了4mile，但是因为夏天特别热，所以我们冒着中暑的风险在hiking。一路上看到很多人去爬half dome，中间还有比较高级的接水点。
El Capitan 酋长岩 3000英尺高，世界上最大的单体花岗岩。之前看的free solo就是爬的这块石头。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>List</title>
      <link>http://life.tczhong.com/park/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 21:28:28 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://life.tczhong.com/park/</guid>
      <description> Name Picture Location When Post Lassen Volcanic California 2019/8/31 Pinnacles California 2020/7/3 Channel Islands California 2020/11/24 Joshua Tree California 2020/11/26 Death Valley California 2020/11/28 Redwood California 2021/5/27 Crater Lake Oregon 2021/5/28 Mount Rainier Washington 2021/5/29 2023/7/29 Yosemite California 2021/6/19 2023/2/19 2023/5/30 2023/8/5 post Acadia Maine 2021/7/3 Olympic Washington 2021/9/2 North Cascades Washington 2021/9/4 Bryce Canyon Utah 2021/11/23 Capitol Reef Utah 2021/11/24 Grand Canyon Arizona 2021/11/25 Indiana Dunes Indiana 2022/02/19 Hawaii Volcanoes Hawaii 2022/05/29 Great Sand Dunes Colorado 2022/06/29 Black Canyon of the Gunnison Colorado 2022/06/30 Rocky Mountain Colorado 2022/07/01 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>movie list</title>
      <link>http://life.tczhong.com/movie/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 21:28:28 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://life.tczhong.com/movie/</guid>
      <description>Favorite 阿甘正传 1994 142 min 剧情,爱情
阿甘（汤姆·汉克斯 饰）于二战结束后不久出生在美国南方阿拉巴马州一个闭塞的小镇，他先天弱智，智商只有75，然而他的妈妈是一个性格坚强的女性，她常常鼓励阿甘“傻人有傻福”，要他自强不息。
国王排名 2021 25 min 动漫
国家的丰饶、麾下勇者的数量、以及国王本人如何像勇者一般强大，这些要素的综合排名，便是所谓的“国王排名”。主人公波吉是国王排名第七名的伯斯王治下王国的第一王子。但是波吉却生来耳不能闻，贫弱到挥不动剑。
肖申克的救赎 1994 剧情,犯罪
一场谋杀案使银行家安迪（蒂姆•罗宾斯 Tim Robbins 饰）蒙冤入狱，谋杀妻子及其情人的指控将囚禁他终生。在肖申克监狱的首次现身就让监狱“大哥”瑞德（摩根•弗里曼 Morgan Freeman 饰）对他另眼相看。瑞德帮助他搞到一把石锤和一幅女明星海报，两人渐成患难之交。
回到未来 1985 116 min 喜剧,科幻,冒险
布朗博士（克里斯托弗•洛伊德 Christopher Lloyd 饰）总是有些稀奇古怪的发明。在一次试验他发明的时光机器时，他找来了忘年交高中生马丁（迈克尔•J•福克斯 Michael J. Fox 饰）。岂料实验过程中博士被歹徒杀害了，马丁慌乱中架着时光机逃跑，回到了30年前。
白日梦想家 2013-12-25(美国) 114分钟 剧情,喜剧,冒险
沃特.密提（本·斯蒂勒BenStiller饰）是一名在《生活》杂志工作了16年的胶片洗印经理，他性格内向，甚至无法跟心仪的同事谢莉尔（克里斯汀·韦格KristenWiig饰）开口搭讪，面对生活他像个旁观者，时常“放空”做白日英雄梦。直到有一天公司被并购，杂志需要做最后一期的封面，而封面成功与否的关键是找到狂野摄影师尚恩（西恩·潘SeanPenn）的一卷胶片，沃特终于开口搭讪谢莉尔，并在她和母亲（雪莉·麦克雷恩ShirleyMacLaine饰）的鼓励下踏上真正的冒险之旅，冰原、大海、喜马拉雅山……沃特的白日梦远不及现实壮丽。
lego movie 2014-02-07(美国) 100分钟 喜剧,动画,冒险
艾米特（克里斯·帕拉特ChrisPratt配音）是乐高世界中一个普通到没有存在感的建筑师，他每天精神饱满，乐观向上，按照说明书的指示从事一天的活动。某天收工后，他意外掉入一个深洞，后背还黏了奇怪的东西，随后就被兼具凶暴和善良两面的警察（利亚姆·尼森LiamNeeson配音）带走问话。原来统治乐高世界的生意王（威尔·法瑞尔WillFerrell配音）对那些极富创造力的小人极为不满，他讨厌不同系列的乐高世界相互交叉，更讨厌脱离了说明书独辟蹊径的发明创造。因此他将所有世界隔开，囚禁了那些创意大师，还策划着一场可怕的阴谋。艾米特危机时刻被露西（伊丽莎白·班克斯ElizabethBanks配音）救下，并被先知维特鲁维斯（摩根·弗里曼MorganFreeman配音）认定为救世主。
婚姻故事 2020-05-20(中国大陆网络),2019-08-29(威尼斯电影节),2019-12-06(美国) 136分钟 剧情,爱情
讲述了结婚多年并育有一子的戏剧导演查理和女演员妮可因工作分居而不得不走向离婚，在这场为了争夺抚养权的离婚拉锯战中，关于爱情、婚姻和家庭真实感人的细枝末节牵动人心。两人的关系又将何去何从？
爱在三部曲 2013-06-14(美国) 109分钟 剧情,爱情
被影迷奉为爱情圭臬的《爱在黎明破晓前》、《爱在日落黄昏时》终于迎来了第三部《爱在午夜降临前》。第一部中美国青年杰西（伊桑·霍克EthanHawke饰）坐火车邂逅法国女孩赛琳（朱莉·德尔佩JulieDelpy饰），两人在维也纳度过难忘一晚；9年后的第二部，杰西已成为作家，他的小说让他和赛琳在巴黎重逢，两人于日落前再续前缘。如今又一个9年过去了，杰西与赛琳已经一起生活并有了一对双胞胎女儿，对人生和爱情也有了更多感悟。《爱在午夜降临前》就是撷取他们在希腊伯罗奔尼撒南部小岛度假的最后一天。
inside out 2015-10-06(中国大陆),2015-06-19(美国) 95分钟 喜剧,动画,冒险
可爱的小女孩莱莉（凯特林·迪亚斯KaitlynDias配音）出生在明尼苏达州一个平凡的家庭中，从小她在父母的呵护下长大，脑海中保存着无数美好甜蜜的回忆。当然这些记忆还与几个莱莉未曾谋面的伙伴息息相关，他们就是人类的五种主要情绪：乐乐（艾米·波勒AmyPoehler配音）、忧忧（菲利丝·史密斯PhyllisSmith配音）、怕怕（比尔·哈德尔BillHader配音）、厌厌（敏迪·卡灵MindyKaling配音）和怒怒（刘易斯·布莱克LewisBlack配音）。乐乐作为团队的领导，她协同其他伙伴致力于为小主人营造更多美好的珍贵回忆。某天，莱莉随同父母搬到了旧金山，肮脏逼仄的公寓、陌生的校园环境、逐渐失落的友情都让莱莉无所适从，她的负面情绪逐渐累积，内心美好的世界渐次崩塌。
500 days of summer 2009-01-17(圣丹斯电影节),2009-08-07(美国) 95分钟 剧情,喜剧,爱情</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>South CA trip</title>
      <link>http://life.tczhong.com/la/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 21:28:28 -0700</pubDate>
      
      <guid>http://life.tczhong.com/la/</guid>
      <description>test </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://life.tczhong.com/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://life.tczhong.com/about/</guid>
      <description>关于我 一个喜欢用代码解决生活问题的人。 喜欢旅行、动漫、电影的人。 热爱读书。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
